新手想砌部AMD機求指點

Windows
Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM)
$999

CPU
AMD RYZEN R5 1400 3.2GHz 8M L3 4 Core 8 Thread 65W AM4
$1275

主機板
ASRock AB350 Pro4 AM4 ATX
$799

顯示卡
MSI RADEON™ RX 470 ARMOR OC 4GB GDDR5
$1399

RAM
KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2133MHz CL15
$470

火牛
Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU
$449

SSD
KLEVV NEO N600 Series 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
$700

機箱
Corsair Carbide SPEC-04 Red Red LED
$428

散熱
Cooler Master Hyper 212 LED
$258

總數$6800

順便問埋我舊果隻hhd係咪一定係要買隻硬蝶盒過完料再格式化先用得？

千其唔好叫我加少少錢換貴野，我只有$7000！

部機用黎上網同打LoL，未試過從零開始自己砌，請問有咩要留意？

Set完windows之後插返舊果隻直接過就得

腦場+150-200叫佢幫你砌埋裝埋windows啦

我可唔可以攞埋隻舊hhd叫佢幫我裝埋？

減散熱
Ram上8gb x2 2400mhz

如果唔超頻可以落埋a320底板

MSI 微星 RX580 ARMOR 4GB OC GDDR5 雙風扇顯示卡 HK$ 1690
this card la

上就上3000MHZ喇

我矏2133/2400/3000都係差唔多錢，係咪所有AM4板都用得？

產品名稱 單價 數量 小計
1 AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler $1660 1 $1660
1 MSI 微星 B350M MORTAR B350, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Type A/C, M.ATX M/B $685 1 $685
1 Crucial MX300 275GB CT275MX300SSD1 2.5" SATA 3 6Gb/s (Solid State Drive, SSD) 固態硬碟 7mm $675 1 $675
1 Microsoft WINDOWS 10 Home 64Bit (OEM) $920 1 $920
1 ANTEC NE450C-BR NeoEco2 450W 80Plus Bronze 火牛 $449 1 $449
1 Sharkoon VS4-VAL Value Tower Case $250 1 $250
1 GIGABYTE 技嘉 RX570 GAMING 4GB GDDR5 雙風扇顯示卡(GV-RX570GAMING-4GD) $1410 1 $1410
1 Corsair Vengeance LED CMU16GX4M2C3000C15 DDR4 3000MHz 16GB (2x8GB) Stunning White LED $980 1 $980
總數: HK$:7029

食少餐LA你

建議有錢就買升火牛做550W, 顯示卡做MSI

新機就上網買oem key, 平好多, 慳返成千銀

AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 價錢: HK$ 1660

ASUS 華碩 PRIME A320M-K A320, DDR4, AM4 Socket, USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B
數量: 價錢: HK$ 530

G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) Ram
數量: 價錢: HK$ 460

Kingston UV400 240GB w/2.5" USB enclosure SATA 3 6Gb/s SSD SUV400S3B7A/240G
數量: 價錢: HK$ 760

GIGABYTE 技嘉 RX570 GAMING 4GB GDDR5 雙風扇顯示卡(GV-RX570GAMING-4GD)
數量: 價錢: HK$ 1410

ANTEC NE450C-BR NeoEco2 450W 80Plus Bronze 火牛
數量: 價錢: HK$ 449

NZXT S340 Black (黑色) ATX Tower Case (CA-S340W-B1)
數量: 價錢: HK$ 570

Microsoft WINDOWS 10 Home 64Bit (OEM)
數量: 價錢: HK$ 920

$6760 +120砌機 = ~$6900

旺電某J店價格

得7000蚊既二師兄，一定係假既！

打lol都要換電腦？

舊電腦壞左（i3+onboard)，開機都開唔到！唔換唔得！

Windows10 OEM key - USD$7.09 (TWED) 可以裝繁中，上個月裝完
AMD Ryzen 5 1600 w/Cooler - HK$ 1650 升一升
ASRock AB350 Pro4 B350 - HK$ 750 唔改
MSI微星 GTX1060 ARMOR 6G GDDR5 OCV1 - HK$ 1920 1060勁過470

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) - HK$1740
(或者Geil EVOX RGB DDR4 2400MHz 16GB (1x16GB) - RMB$699)

Intel SSD 600p 256GB - HK$ 810 加100用nvme快n倍
Corsair Carbide SPEC-04 Red Red LED - HK$428 唔改

Seasonic x650火牛 - HK$1050
(或者Super Flower Leadex Gold 650W - RMB$659)

用原廠散熱，1600個散熱係良心之作

總數: HK$8403 (或者HK$7160)

都話左得7000$
可唔可以唔好咁

無謂用咩RAM都好，買老母板果時記得要叫鋪頭幫你up左bios先！如果唔係好多RAM連機都開唔到

淨打lol用intel i3夠啦
lol都唔支援多核，除非你直播
我俾你直播埋同買埋win10，再加埋砌機錢
要開全高，貴過6千證明你去左黑店

$7000，二師兄佢啲期一日上落都唔止$7000啦

咁你開個幾皮野比佢喇
起左底
原來係高手

ssd 升960evo
psu 唔洗650喇

我講緊最少都有12xfps

我張list$7160，$160佢上星期食少碟和牛都係到啦
650W，可以以後upgrade display card/cpu都唔洗換牛

600p 1570MB/s write 540MB/s
960evo read 3200MB/s write 1500MB/s

家用上網最高好似得2Gpbs=250MB/s
就算你全速download都用唔哂540 write
點解要升960evo??? 拎舊錢升左PSU先唔好？

之前網吧打機
i5 唔知咩+gtx1050ti
120左右

原來有錢人扮窮遊戲
我錯了

你咁講 sata ssd 都夠
拎舊錢升ram display 好過

i3 g4560都開到11x至130啦

都係嫁，不過你要計返差價，二師兄原本準備左$700
KLEVV NEO N600 Series 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD $700
升做 Intel SSD 600p Series 256GB $810 只係加$110

display卡$110可唔可以升一個grade?唔得
ram$110可唔可以升一個grade?都唔得

加$110，隻SSD既write雖然差唔多
但係read 3倍速，開機開game都快左，抵唔抵先

OEM Windows 999
不如收皮啦好嘛

klevv ram易壞

琴日買左retail version key hkd130

求賺錢教學

邊道買？合唔合法架？

oem都無保養既 一撚樣啦

比1千蚊買oem windows = on99

走去買OEM WIN10真係最ON9
一係你就比正價
唔想比google下大把方法比你免費用到正版win 10

買正版都比人屌 咩世界

win10 owm key幾十蚊有

個問題係OEM(System Builder版)根據M$ License
你唔係resale既話其實你都係用緊老翻
既然都走緊漏洞咁又點解唔走盡佢直接免費拎正版用

集合左大家意見之後，決定出以下條list，大家點睇？同埋想問如果我出黃金砌係咪可以叫佢幫我裝左window 10 pro先，再自上網己買key？

Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB$830

MSI RADEON™ RX 470 ARMOR OC 4GB GDDR5 MSI RADEON™ RX 470 ARMOR OC 4GB GDDR5$1350

ASRock AB350 Pro4 AM4 ATX ASRock AB350 Pro4 AM4 ATX$799

AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4$1699

Xigmatek PROSPECT ATX case Xigmatek PROSPECT ATX case$499

Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU$549

G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C15 G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C15$1450

你應該唔會係腦場再搵到RX470啦. 依家係連RX570 580 都全線缺貨

asrock 呢塊供電得三相，改改好

好啦！改成咁啦！

CPU
AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler

Motherboard
GIGABYTE 技嘉 GA-AB350M-GAMING 3 B350,DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Type A, M.ATX

RAM
G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) Ram

Display Card
GIGABYTE 技嘉 RX580 GAMING 8GB GDDR5 雙風扇顯示卡 (GV-RX580GAMING-8GD)

SSD
Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB

PSU
Antec NeoEco II 550W 80Plus Bronze 火牛

Case
NZXT S340 Elite Tempered glass ATX Case - Black + Red

二師兄，rx470 480 570 580全線缺貨要訂

越改越似我嗰條list

呢塊應該有atx版，簡錯左？

但係ATX版貴二百蚊喎

我如果唔訂580，等一兩個左右會唔會有大貨返？

其實... 如果你淨係打lol同上網 3000-4000蚊夠啦.... 諗清楚你有無需要買咁貴

已砌機！因為冇rx580，最後買左gigabyte 1060 6gb，砌好晒野開到BIOS，不過load唔到隻自製window USB，而且上TWED網想買KEY既時候，一入email再submit就load死左！點算？

運用工具製作安裝媒體 (USB 快閃磁碟、DVD 或 ISO 檔案)，以在另一部電腦上安裝 Windows 10 (按一下展開或收合資訊)

TWED試多幾次就得

裝好左！不個條twed買既key 係用過既，send左email問佢，不過希望唔大，諗住試下第二間，唔得就買正版usb返黎裝！

去psngames買 畀完錢即刻收到 仲好似平過twed少少

得喎，3分鐘都唔使！搞掂！

搞清楚你買到嗰啲係oem 定 msdn key

第一次砌機都算順利！最終條list係咁（價錢四捨五入）：

CPU
AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
$1800

Motherboard
GIGABYTE 技嘉 GA-AB350M-GAMING 3 B350,DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Type A, M.ATX
$800

RAM
G.SKILL DDR4 Aegis Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 16GB (2x8GB) Ram
$800

Display Card
Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE OC 6GB GDDR5
$2000

SSD
Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB
$800

PSU
Antec NeoEco II 550W 80Plus Bronze 火牛
$600

Case
NZXT S340 Elite Tempered glass ATX Case - Black + Red
$800

software
kaspersky anti-virus 1user3years+window 10 pro key
$400

總數$8000（買漏左條display port線，過幾日順便去買多兩把12cm發光風扇裝前面就完美喇！）

多謝大家鼎力相助！我又可以一機用十年喇！十年後再見啦！

求link

OEM key 如果跟機買，點會冇保養？
千幾蚊嗰隻oem都唔叫正價？

個防毒+windows 10 key
上網買? 400$

btw. s340影張相黎睇下

上面有人講左

仲有oem同retail version揀

零售版USD16

老翻撚仲有咩藉口唔買正版

twed 都係賣10歐
不過德國oem key 黎
其實m$講過其他地區用 會保留追究權

咁平價轉售零售版key呢

之前係德國跟機windows
有人打官師話m$禁止佢地轉賣係壟斷智識產權定乜柒野之類
點知個官師贏q左
所以德國佬可以轉賣windows
其他地區係唔比
市面上大部份平oem key 都黎自德國

我係講緊上面巴打畀嗰個網
USD16就買到retail key
係retail唔係oem
所以就想問下如果係平價轉售retail key
有冇特別問題？
至少買家需唔需要承擔任何責任？

防毒係盒裝電腦鋪買$338，個成品圖係咁，不過條6pin display card線好怪，有冇得執執佢？

如果係microsoft dl應該無咩問題

講緊key...

上面個網係retail key
?
應該冇乜可能喎
正路平過正價都係oem key

不過係德國之前個官師好似唔關retail key 事

條6pin 係下面ssd 架隔離個洞上